21歲女要做汽車醫生

【本報訊】昨日是DSE放榜日，雖云行行出狀元，但從前外界對車房技工的看法往往略帶負面，「車房仔，瞓車底」等說法不逕而走。其實時至今日，新一代汽車技工早已不單要落手落腳瞓車底修理汽車，還要懂得利用電腦等先進科技替汽車把脈，如醫生般準確斷症治病。有女學生即無懼艱辛炎熱以及以男士為主導的車房工作環境，決意修讀相關汽車維修課程，她們不介意被稱「車房妹」，只望在充滿陽剛味的汽車行業出人頭地，成為受人敬重的「汽車醫生」。

記者：李晟謙 麥超億

一頭長髮，十指纖纖的Zoe(21歲)皮膚白晢，平日與普通少女無異，不過踏進青衣IVE校園的工場便扎起頭髮，穿上工作服，手執「士巴拿」的她，正修讀香港專業歲教育學院汽車工程系高級文憑一年級。自言自幼受父親薰陶愛車，但以修車作終生事業源於前年在英國大學修讀材料科學二年級時，有課程涉及汽車引擎，令她重燃對汽車的興趣。

那年暑假，她回港到車廠做暑期工，這個「車房妹」除兼顧客戶服務，亦落手落腳到汽車維修工場維修汽車，「見到㗎車無事，無問題咁交返畀個客，好有滿足感，同埋鍾意親自落手搵到問題」短短兩個月，她決定回港修讀汽車維修相關課程。

轉當車房妹，先要過家人一關，她說最初家人確有微言，幸獲父母體諒開綠燈。去年9月，她成功入讀香港專業教育學院的汽車工程高級文憑課程，更是全班27人中唯一女生，課程除必修的汽車維修技術，亦有保險、營銷法律及測試等範疇，而且科技日新月異，現時維修汽車先要利用電腦找出車輛毛病，再對症下藥方便斷症。

畢業後可投身維修顧問、技術員，甚至驗車官，兩年制課程剛過一半，感謝同學對她這位唯一女生的照顧，最自豪是「證明到自己只要畀心機去做，可以表現畀人睇！」的確心機沒白費，更能贏得認同。

Zoe剛滿18歲便考獲車牌，修讀汽車工程後漸能學以致用，有次爸爸的車行駛中車軚被釘刺穿，「我用工具唧起㗎車，擰鬆螺絲，跟住換咗條呔落嚟。」她說從前自己只懂打電話叫拖車，今次向家人證明自己能力。今時今日，維修汽車不再頭痛醫頭，腳痛醫腳，兩年制課程讓學員全面掌握維修汽車技能，可以準確斷症作出維修跟進，有如汽車醫生，絕不簡單，她說「依家識得具體啲每樣嘢去睇。」她希望明年畢業後再報讀相關學士課程，繼續進修，掌握最新的修車技術。

Zoe的師姐嘉欣，年前畢業後受騁一間歐洲車廠香港分公司的維修顧問，充當客戶與維修工場的橋樑，協助診斷汽車問題，對車又對人，「都幾難做，師傅有怨言，客人壞車又唔開心，但每當解決咗件事，個客開心攞返車走，就覺得好成功！」

咪又係插部野read DTC code

車房 女技工 維修 客人

整車就整車啦，乜撚野汽車醫生呀

同肉類切割技術員一樣戇鳩
豬肉佬就豬肉佬啦

其實呢行.....唔難搵食

女嘅就叫汽車醫生 男嘅就叫修車佬

到時撈唔掂嘅話，一個靚彎返去等人埋單
彈出彈入冇難度

一定做唔掂

自己開車房就係 打工既5年經驗得個皮幾2皮實做9個小時無停手 加上成日都要OT做過夜 現實上咪又係你睇我好我睇你好

整𨋢叫升降機醫生

圖呢屌你

三十歲咁款

倒垃圾=環境保護清潔工程師

好波呀 又唔見IT佬比人叫做IT醫生 如果條女做IT會比人叫做IT醫生定IT狗